<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Шамбери - Тэг - Madame Dutykh Blog</title>
        <link>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/tags/%D1%88%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B8/</link>
        <description>Шамбери - Тэг - Madame Dutykh Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/tags/%D1%88%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B8/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Теперь нас четверо!</title>
    <link>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/we_are_four_now/</link>
    <pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Катерина</author>
    <guid>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/we_are_four_now/</guid>
    <description><![CDATA[<h2 id="вступление">Вступление</h2>
<p>Месяц назад, 13 апреля 2020 года, в нашей семье произошло чудесное событие - у нас родился второй сын.</p>
<p>В 2017 году я уже публиковала заметку, в которой более подробно описывала свой <strong><a href="https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/first_giving_birth/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">опыт беременности и родов во Франции</a></strong>.  Сегодня поделюсь с вами тем, как всё происходило в этот раз.</p>
<p>Учитывая то, что это вторая беременность, курсы по подготовке к родам я уже не проходила.  В остальном же процедура ведения беременности осталась прежней.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Мой опыт беременности и родов в Шамбери.</title>
    <link>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/first_giving_birth/</link>
    <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Катерина</author>
    <guid>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/first_giving_birth/</guid>
    <description><![CDATA[<h2 id="французский-подход-к-беременности-и-ее-ведению">Французский подход к беременности и ее ведению.</h2>
<p>В этой записи хочу поделиться своим недавним опытом беременности и родов во французском городе Шамбери, Франция. Без лишних подробностей, поэтому статью могут читать и мужчины.</p>
<p>Прежде всего, я заметила, что к беременности во Франции относятся проще, чем в Украине, по рассказам моих друзей и семьи в Украине. Беременность здесь не считается болезнью или инвалидностью. Чаще всего от врача в ответ на жалобы можно услышать что-то типа &ldquo;Это нормально, такое бывает&rdquo; или &ldquo;Через время пройдет, а если нет, то будем назначать анализы&rdquo;.</p>
<p>Для женщины в социальной жизни практически ничего не меняется. Более того, до окончания первого триместра врачи как бы не рассматривают вашу беременность всерьез. В том смысле, что все должно развиваться естественно, и если у женщины е экстренная ситуация, то её не госпитализируют &ldquo;на сохранение&rdquo; на этом сроке. Специальных обследований или гормональных препаратов не назначают.</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
