<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Madame Dutykh Blog</title><link>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/</link><description>Journeys, Reflections, and Life Abroad</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Wed, 26 Mar 2025 19:42:51 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Пасхальная мозаика</title><link>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/easter/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>Катерина</author><guid>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/easter/</guid><description><![CDATA[<h2 id="пасха-в-абу-даби--это-как-мозаика">Пасха в Абу-Даби — это как мозаика.</h2>
<p>Для кого-то это культурный повод собраться, для кого-то — тихий семейный день, день веры и церковной службы. И всё это не исключает друг друга — наоборот, удивительным образом сосуществует.</p>
<p>Когда вокруг — другая культура, другой климат, другой ритм — традиции становятся выбором, а не по умолчанию. Они начинают жить не в окружающем фоне, а становятся осознанным жестом. В такой обстановке начинаешь чувствовать острее: что в этом празднике моё, что можно привнести от других, а что оставить за рамкой. Особенно сейчас, когда даже внутри одной конфессии церковники устраивают гонения и передел приходов.</p>]]></description></item><item><title>Новая глава в жизни.</title><link>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/new_chapter_of_life/</link><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Катерина</author><guid>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/new_chapter_of_life/</guid><description><![CDATA[<p><strong>Обалдеть!</strong></p>
<p>…это одна из наших реакций на то, что мы видим в Абу-Даби.</p>
<p>Пока чувство новизны не притупилось, краски ярки и местные нюансы бросаются в глаза своими отличительными особенностями, поделюсь с вами некоторыми моментами, которые меня удивили:</p>]]></description></item><item><title>Теперь нас четверо!</title><link>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/we_are_four_now/</link><pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>Катерина</author><guid>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/we_are_four_now/</guid><description><![CDATA[<h2 id="вступление">Вступление.</h2>
<p>Месяц назад, 13 апреля 2020 года, в нашей семье произошло чудесное событие - у нас родился второй сын.</p>
<p>В 2017 году я уже публиковала заметку, в которой более подробно описывала свой <strong><a href="https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/first_giving_birth/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">опыт беременности и родов во Франции</a></strong>.  Сегодня поделюсь с вами тем, как всё происходило в этот раз.</p>
<p>Учитывая то, что это вторая беременность, курсы по подготовке к родам я уже не проходила.  В остальном же процедура ведения беременности осталась прежней.</p>]]></description></item><item><title>Мой опыт беременности и родов в Шамбери.</title><link>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/first_giving_birth/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate><author>Катерина</author><guid>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/first_giving_birth/</guid><description><![CDATA[<h2 id="французский-подход-к-беременности-и-ее-ведению">Французский подход к беременности и ее ведению.</h2>
<p>В этой записи хочу поделиться своим недавним опытом беременности и родов во французском городе Шамбери, Франция. Без лишних подробностей, поэтому статью могут читать и мужчины.</p>
<p>Прежде всего, я заметила, что к беременности во Франции относятся проще, чем в Украине, по рассказам моих друзей и семьи в Украине. Беременность здесь не считается болезнью или инвалидностью. Чаще всего от врача в ответ на жалобы можно услышать что-то типа &ldquo;Это нормально, такое бывает&rdquo; или &ldquo;Через время пройдет, а если нет, то будем назначать анализы&rdquo;.</p>
<p>Для женщины в социальной жизни практически ничего не меняется. Более того, до окончания первого триместра врачи как бы не рассматривают вашу беременность всерьез. В том смысле, что все должно развиваться естественно, и если у женщины е экстренная ситуация, то её не госпитализируют &ldquo;на сохранение&rdquo; на этом сроке. Специальных обследований или гормональных препаратов не назначают.</p>]]></description></item><item><title>Не дарите цветов! N’offrez pas de fleurs !</title><link>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/international_womens_day/</link><pubDate>Thu, 03 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><author>Катерина</author><guid>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/international_womens_day/</guid><description><![CDATA[<p>Сегодня 8 марта, Международный женский день.</p>
<p>Для нас, девушек, он любим с детства, так как всегда полон подарков, цветов и внимания. Это день, когда мы можем почувствовать себя королевами и ничего не делать (или делать все то, что не позволено в остальное время года). У французов есть даже шутка &ldquo;Один день для женщин, и 364 других дня для мужчин&rdquo; / &ldquo;Une journée pour les femmes, les 364 autres pour les hommes&rdquo;.</p>]]></description></item><item><title>Заметка о президентских выборах во Франции.</title><link>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/elections_in_france/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><author>Катерина</author><guid>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/elections_in_france/</guid><description><![CDATA[<p>Сегодня муж впервые воспользовался правом голоса во Франции и выполнил свой гражданский долг, приняв участие в президентских выборах. Поэтому, несмотря на то, что в моем блоге я не планировала освещать свое отношение к тем или иным политическим событиям, мне захотелось написать эту заметку.</p>
<p>Сразу оговорюсь, что я не считаю себя сильным собеседником в диспутах на политическую тематику, поэтому даже не стану пытаться давать глубокий анализ политических программ кандидатов, или строить прогнозы о жизни после выборов. В конце концов, для этого есть специалисты и в интернете полным-полно информации начиная от системы избирательного права во Франции и заканчивая разбором &ldquo;под микроскопом&rdquo; предвыборных обещаний кандидатов и высказываний мнений по поводу дальнейшего развития событий на мировой арене.</p>]]></description></item><item><title>Немного статистики о доходах во Франции.</title><link>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/french_income/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><author>Катерина</author><guid>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/french_income/</guid><description><![CDATA[<h2 id="введение">Введение</h2>
<p>Первоначальной идеей создания этого блога было желание поделиться с близкими своими эмоциями и фото/видео материалами, которые накапливаются во время путешествий (или командировок мужа). И поэтому, я стараюсь подавать информацию в легкой и непринужденной форме (надеюсь, что это у меня получается).</p>
<p>Но, я убедилась, что все-таки вас интересуют и более серьезные моменты. А из того, как задавались вопросы или давались комментарии в разговорах, я поняла и то, что информационное поле Украины, в определенной степени формирует в подсознании наших людей определенные иллюзии по поводу реальной жизни в Европе, и в частности во Франции. Так что сегодняшняя статья будет серьезная и информативная. Кроме того, именно ею я открываю новую рубрику &ldquo;Жизнь по-французски&rdquo;.</p>]]></description></item><item><title>Монастырский сад в деревне Бурже-дю-Ляк.</title><link>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/the_priory_gardens_bourget_du_lac/</link><pubDate>Fri, 19 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><author>Катерина</author><guid>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/the_priory_gardens_bourget_du_lac/</guid><description><![CDATA[<h2 id="вступление">Вступление</h2>
<p>&ldquo;Катя, не ходи там одна по деревням!&rdquo; - сказала с возмущением моя мама, в ответ на мой рассказ о том, что сегодня я набрела на обалденный сад в одной из близлежащих деревень. Конечно, это была совсем не та реакция, на которую я надеялась, но что поделать, мама есть мама. 😊</p>
<p>Пару недель назад я взяла на прокат велосипед. Утром я еду на нём по велосипедной дорожке до озера, где занимаюсь французским, читаю или просто наслаждаюсь природой — как получится. Затем кручу педали обратно домой. Так, в солнечные дни, я и стала проводить время до обеда.</p>]]></description></item><item><title>Архитектура Бильбао.</title><link>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/bilbao_architecture/</link><pubDate>Sun, 14 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><author>Катерина</author><guid>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/bilbao_architecture/</guid><description><![CDATA[<h2 id="вступление">Вступление</h2>
<p>В Бильбао совершенно неповторимая архитектура —  этот город действительно уникален. Прогуливаясь по улицам, у меня часто возникало ощущение, что  современные архитекторы словно играют, сочетая элементы различных стилей и эпох. Здесь  можно увидеть и барочные, и готические здания, средневековые соборы, типовые дома 1960-х годов, заброшенные фабрики и заводы, многие из которых теперь переоборудованы в культурные пространстваю А рядом с ними — современные проекты, монументы, создающие архитектурный калейдоскоп.</p>
<p>Взгляните на фотографии ниже, и вы сами поймете, о чем речь.</p>]]></description></item><item><title>Бильбао.</title><link>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/bilbao/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><author>Катерина</author><guid>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/bilbao/</guid><description><![CDATA[<h2 id="о-городе">О городе</h2>
<p><strong>¡Buenos dias amigos y amigas!</strong></p>
<p>Я очень долго размышляла о том, как же выстроить свой рассказ о Бильбао. И вроде есть информация, впечатления, а главное, и желание этим поделиться, но как бы я не начинала излагать свою мысль, всё было не тем, что надо. И вот сегодня, как говорят, &ldquo;пазлы сложились&rdquo;.</p>
<p>Начну с того, что Бильбао является самым крупным городом в провинции Биская, в нем проживает чуть более 353 тыс. человек. Он расположен между двух холмов и вытянут вдоль реки Нервьон. До 1300 года Бильбао (а также Вильвао, Бильвао и прочие вариации) был рыбацким поселком. А в наши дни - красивый, современный, динамичный и удивительно гармоничный город.</p>]]></description></item></channel></rss>