<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Между Культурами - Тэг - Madame Dutykh Blog</title>
        <link>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/tags/%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83-%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link>
        <description>Между Культурами - Тэг - Madame Dutykh Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 01 May 2025 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/tags/%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83-%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Весна, труд, мой Первомай</title>
    <link>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/1th_may_labor_day/</link>
    <pubDate>Thu, 01 May 2025 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Катерина</author>
    <guid>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/1th_may_labor_day/</guid>
    <description><![CDATA[<h1 id="от-демонстраций-до-символа-нежности">От демонстраций до символа нежности</h1>
<p>Сегодня — первое мая. Международный день труда. Праздник с интересной судьбой. Официально он международный, но в украинских умах крепко связан с советским прошлым. Наверное оттого сегодня 1 мая — это просто Международный день труда, оставшийся выходным, но без массовых празднований или демонстраций. Я росла в постсоветской Украине. Не в «советском календаре», а уже после него. Но календарь, даже когда мы его якобы меняем, ещё долго проступает через страницы нового. Мы вроде как строим новое, но на старом фундаменте.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Пасхальная мозаика</title>
    <link>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/easter/</link>
    <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Катерина</author>
    <guid>https://katerynadutykh.github.io/madamedutykh/ru/posts/easter/</guid>
    <description><![CDATA[<h2 id="пасха-в-абу-даби--это-как-мозаика">Пасха в Абу-Даби — это как мозаика.</h2>
<p>Для кого-то это культурный повод собраться, для кого-то — тихий семейный день, день веры и церковной службы. И всё это не исключает друг друга — наоборот, удивительным образом сосуществует.</p>
<p>Когда вокруг — другая культура, другой климат, другой ритм — традиции становятся выбором, а не по умолчанию. Они начинают жить не в окружающем фоне, а становятся осознанным жестом. В такой обстановке начинаешь чувствовать острее: что в этом празднике моё, что можно привнести от других, а что оставить за рамкой. Особенно сейчас, когда даже внутри одной конфессии церковники устраивают гонения и передел приходов.</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
